# HOOK_NEWSLETTER_PAGE_EMPFAENGEREINTRAGEN (37)

## Triggerpunkt

Kurz bevor ein Newsletterempfänger in die Datenbank eingetragen wird

## Parameter

* `stdClass` **oNewsletterEmpfaenger** - Daten des Newsletterempfängers (inkl. Optin-Codes, Name und Anrede)